孔子學院滲透全球 中共統戰升級 美國會︰以華僑力量影響外國政府

2018年08月26日

孔子學院滲透全球 中共統戰升級
美國會︰以華僑力量影響外國政府

2015年習近平在英國倫敦為孔子學院揭幕。

【時事追擊】

【本報訊】美國國會屬下美中經濟與安全審查委員會（USCC）前日發表報告指，中共正大力開展對外統戰工作，利用統戰收編國內反對力量之餘，還對港澳台施加影響，壓制獨立運動，打擊本土認知；同時通過對境外華人華僑統戰，包括建孔子學院等，影響外國政府。報告呼籲美國政府出手，遏制中共海外統戰野心。有學者指中共歷來視統戰為致勝法寶之一，其手段早被西方所識破。

記者︰陳永階

這是美國國會首次發佈針對中共海外統戰的報告。報告指，中共除用統戰工作吸納和抵銷國內反對力量，統戰還有一個重要的海外使命：實施其海外影響力，指揮「海外的中國工作」，吸收海外華人華僑和社區，從事針對外國人和外國政府的影響活動。中共的統戰戰略使用各種方法影響海外華人社區、外國政府，讓他們採納支持北京的立場。

壓制港澳台本土意識

報告指，中共統戰部指導並資助各類團體人士在海外從事統戰活動，包括政府和軍方組織、文化團體、各種友好協會、學術組織如中國學生學者聯誼會，以及孔子學院等。統戰部還監督針對台灣、香港和澳門的活動，旨在壓制獨立運動，打擊本土認知，推動支持北京的政治制度；迫使自由土地的人們自我審查，不討論對北京不利的議題，騷擾或破壞批評北京的團體。

報告認為，中共的統戰對一些美國盟國取得成功，如在澳洲和新西蘭有效壟斷當地中文媒體，掌握了華人社區組織。中共在美國的統戰，已侵犯美國人言論自由和結社自由的權利。對台灣的統戰尤其明顯；通過招募台灣和第三國政治人物，推動兩岸統一的議題；資助台灣民眾到大陸旅行、提供就業和生意等機會。

報告建議美國擴大在中國文化的項目，減少大學對中國的依賴，同時加大各大學與孔子學院交流的透明度，賦予美國大學對這些項目的教學內容控制權。堅定支持言論自由可遏制中共統戰影響。加大透明度和監管，可降低中共統戰影響，遏制中共統戰對美國的損害。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，統一戰線與武裝鬥爭、黨的建設被中共視為「戰勝敵人」的三大法寶。過去幾十年統戰目標隨時代變化有側重；江澤民和胡錦濤時代提出民企創業者、外資管理者等六類人為重點統戰對象，因這些人可調動資金達10萬億人民幣；習近平時代統戰工作走出國門，滲透西方，近年歐美頻發華人專家學者被以間諜嫌疑拘捕，顯示西方已識破中共的統戰手段。

下一則
下一則
名為弘揚華文化 實為洗腦

年年新聞外國既支那大學生一見台灣嘈, 統戰已經執行緊, 只係以前唔當一回事

國共都係咁啦
宗親會 工會 校友會等都係愛國愛黨組織
老孫：華僑係革命之母
老蔣：華僑係復國之光

好喇，多年黎一直好地地今日終於畀支那人玩爛
外國班二代三代真係夠晒無辜
真係詛咒呀

首先搞掂班華人律師
喱班係土共安插嘅防線

共享光榮

班老鬼移哂民仲係度講美國點衰 中國幾時掘起
啲二三代就係咁比癈老害死

從來唔知poly A core隔離個孔子學院有乜用
我係讀文科都唔知佢嘅存在係做啲乜春

最慘係清朝民國就到外國既後代

果d係舊僑
新僑係近20年移民果批支那人

都無咩分別 中共咁搞落去最後一定攬炒 好快排華

越南、日本人都慘被牽連

份報告唔只講咁少
仲有點名董伯伯係頭號共諜